原來英國股票戶口買唔到ARK系列

仲有好多美股ETF都唔附合英國監管要求
就算真係用海外戶口持有 稅務安排都十分麻煩
有無在英手足可以分享下點部署

lm

想知點樣用英國戶口買美股

用咩app買

大濟

暫時睇到可以買美股既有唔少brokers
不過收費貴之外 仲分分鐘唔包外幣戶口 每次買賣現價兌換usd

我見到英國IB用家話UK版係無得買ark

留返個acc係香港
可見嘅未來我會咁做
利申：非五毛/避稅撚

但報稅會好麻煩
所有profit要計入income tax

想知道離岸戶口佢點check到？
唔報咪得

報稅麻煩唔係藉口

用牛牛買咪得
移民左唔代表香港身分證無左

但想知佢會唔會查到我香港股票戶口有錢

用牛牛就買到啦

我唔介意俾稅
不過如果要交多咗稅
影響到個return
咁投資落美股ETF時吸引力大減

Why not ib ft?

咁睇唔開同稅局作對

有個追稅天眼系統

香港 同 英國 有 AEOI。

算啦，呢隻臭雞唔買都罷

有個問題：
其實係唔係BC先要海外交稅
如果BNO一開始得居留權 冇國籍
係唔係只需要交本地稅

應該所有tax residents 都要?

ft點計

只要居住在UK多過某個日數
不論你BC定non BC 都視為英國稅務居民
如果以全球稅制報稅就全球收入都要報
匯款制就另一玩法
利申: 唔係100%熟悉英國稅

邊度見到 UK 股票戶口買唔到 ARKK?

你上面個 reddit 寫
"I read you can buy ark through ibkr if you get assigned options or you qualify for ibkr pro"

Stock isa

回覆入面有人係用ib

係唔係 ibkr pro 就可以買?

"A potential exception exists if your platform allows so-called sophisticated investors to buy US-domiciled ETFs. You may qualify if you can demonstrate that you are a professional investor, or are otherwise highly qualified, with the knowledge and experience to understand the risks of the product.

Qualification under this exception depends on your broker deciding that you meet the UK definition of a sophisticated investor. You may also need a very large portfolio (over £500,000). Many popular brokers don’t even allow for this workaround so it’s no magic bullet."

同埋唔比你買但係比你賣 put option 係咩玩法

開firstrade咪得

係香港本身係用緊 IBKR Pro 唔知過到去係唔係同一個標準
IBKR Pro 唔洗 500K GBP 咁多, 100K USD 就夠

income tax定資產增值稅呀?

攞黎搞，你又唔係無香港身份證搞咁多做乜鳩
香港身份最仆街係要交30%美股股息稅之外贏撚哂

利申：上年年尾比Ark派股息伏過

btw 大陸人就交10%股息稅，公平咩

想問係英國用唔用到香港版支那牛買股

HSBC買唔到ARKW

你有香港身份證有戶口點會買唔到

係
可能係因為option就market maker仲係英國本身公司做莊
但ETF正股係老美公司
所以要保護本土利益所以搵d野搞下你

non reporting offshore fund 一律要報income tax 唔可以視為CGT

用香港地址開first trade

唔好意思好多問題咗少少
咁想問吓如果澳洲佢哋會唔會查到我香港嘅收入

Ibkr pro 係product 名 姐
佢係要pi 先可以買美國etf，等於香港有1m 果隻
英國門檻好似仲高

我覺得買唔到ARK就自己每日睇佢report砌倉算

搭單問下CGT係咪唔過allowance就唔洗理佢

pi 條件係咩

呢度寫要有廿五萬鎊

可以自稱 sophisticated-investor
I am a self-certified sophisticated investor because at least one of the following applies:

(a) I am a member of a network or syndicate of business angels and have been so for at least the last six months prior to the date below;
(b) I have made more than one investment in an unlisted company in the two years prior to the date below;
(c) I am working, or have worked in the two years prior to the date below, in a professional capacity in the private equity sector, or in the provision of finance for small and medium enterprises;
(d) I am currently, or have been in the two years prior to the date below, a director of a company with an annual turnover of at least £1 million.

即係兩年內有 trade 過就得?

Unlisted company 你trade過未上市既公司未